【抗暴之戰】反國安法六旬婦堵路判緩刑 求情稱「警察宿舍賣冰個女仔都放生」

【抗暴之戰】反國安法六旬婦堵路判緩刑 求情稱「警察宿舍賣冰個女仔都放生」
1小時前

網民發起5月24日反國歌法及國安法遊行，年近六旬的家庭主婦當晚在銅鑼灣以數袋垃圾堵路，昨承認在公眾地方造成阻礙罪。控方今播放案發錄影片段後，婦人求情指政府未經諮詢便硬推《國安法》，「我係激動少少」，因此才會犯案，誓不再犯，又謂「警察宿舍賣冰個女仔都放生」。總裁判官蘇惠德最終判她監禁四天，但緩刑12個月。

控方播放案發現場附近金舖提供的閉路電視片段，顯示遠處有多名示威者將垃圾及雪糕筒抛向馬路中間。其中一名手持雨傘、戴上口罩的婦人及後行近閉路電視，控方指她正是被告張惠珍（59歲）。主控官補充指，當時接近晚上8點，早前已有示威人士堵路，故馬路上已沒有車輛。

沒有律師代表的被告求情稱：「我已經坐咗48小時，24號當日已經拉咗，我有悔意啦，下次唔會再做，當時好激動。」她又解釋：「國安法咁短時間推出，又唔諮詢香港市民，又唔畀市民上街表達，我係激動少少，希望法官畀機會，唔好判入獄。」她更謂：「警察宿舍賣冰個女仔都放生，好唔咩……」

蘇官判刑指：「你有權表達自己意見，但你的行為都會影響其他道路使用者，有車行都會造成危險。你有權表達，不過要合法。」蘇官以六天監禁作量刑起點，認罪扣減三分一，判囚四天，但緩刑12個月。被告一度對緩刑的意思大惑不解，經法庭解釋後，如釋重負，並向裁判官致謝。

散庭後，她亦向到庭旁聽的聲援者鞠躬致謝。而昨日認罪後離開法庭時僅由親友陪同的被告，今獲大批聲援者以傘陣護送離庭。

被告被控一項在公眾地方造成阻礙罪，指她於今年5月24日在銅鑼灣軒尼詩道481號外東行行車線上，無合法權限或解釋而與其他不知名人士陳列或留下板、交通圓筒、數袋垃圾及其他物品，可能對在上述公眾地方的人或車輛造成阻礙、不便或危險。

【案件編號：ESCC1929/20】

好真實嘅對話

黑警係特權階級

駁唔到

不過要合法
港共：仲有咩合法渠道？等我修例堵截埋佢先

即係阻住其他人仲大罪過賣冰毒害其他人...天才！